倫交所：沒必要進一步接觸 港交所死纏：繼續接洽 6小時前

A【更新：港交所聲明】
倫交所董事局一致拒絕港交所（388）的收購提議，認為併購沒有好處，收購方案在策略、交易代價的形式和價值等方面存有問題，沒有必要進一步接觸。

港交所深夜發聲明指，董事會仍然認為與倫交所建議合併是互利共贏的重大戰略機遇，可以打造一個領先的全球性金融市場基礎設施，被對方絕正面洽談感到失望，認為雙方合併比倫交所收購Refinitiv更可取，並已表明已進行詳盡的準備工作，以及曾與相關的監管機構及決策者進行初步的建設性討論。

港交所董事會仍然相信，合併建議對股東、客戶及環球資本市場整體而言都有重大裨益，認為倫交所的股東應有機會詳細分析兩項交易，並會繼續與對方接洽。

較早時間倫交所主席Don Robert回覆港交所的信件指出，港交所的併購提議對倫交所並無戰略價值，不相信港交所能為其在亞洲帶來長遠最佳定位，或在中國成為最佳上市及交易平台，集團重視與上海證券交易所的合作關係，是接觸內地市場的首選和直接渠道。Robert在信中指，港交所不平常的董事會結構，以及與港府的關係會令問題複雜化。

另外，收購方案的四分三的代價是以港交所股份支付，倫交所認為對股東非常不吸引。其又指香港近期局勢加深港交所股價的不確定性，質疑港交所長期作為策略門戶的可持續性。考慮到收購數據公司Refinitiv為倫交所創造的重要價值，集團將維持收購Refinitiv，預計2020年下半年完成。

港交所今日收報240.8元，升1.432%，成交22.21億元。拒絕收購的消息公佈後，倫交所最新升1.57%，報7,366便士。

港交所收購倫交所的交易，不足兩日已收到多個界別的非議。倫交所10大機構投資者中，由多間美資基金持股，因此港交所向倫交所提出收購，恐引起美國海外投資委員會（CFIUS）關注。意大利民粹政黨「五星運動」指，倫交所持有意大利交易所部份股權，也控制意大利政府國債交易及平台營運。該政黨提出意大利政府需要留意，確保有關併購不影響意大利國債交易及平台營運。

港交所周三（11日）公佈，擬斥2,867億元洽購倫交所，以2,045便士加2.495股新股作為代價，換取1股倫交所股票，作價相當於每股8,361便士，較倫交所9月10日收市價每股6,804便士溢價22.9%，按倫交所全部已發行及將發行的普通股本計，合共涉資約296億英鎊（約2,867億港元）。今日有消息傳港交所擬提高收購條款中的現金比例，惟目前建議已遭拒絕。
---------------------

似係港交所知道幾年後會賴野
諗住賣股份拖人落水

倫交你咪撚賣啊，到時你比人輪㗎咋

好彩英國佬奶共都蠢唔曬

垃L圾,人地都唔想理你

難得英國佬蠢唔曬

點賴野？

吹緊風叫國企落香港插旗
到時民企仲點玩

英國佬奶共都未至於併咗條命出嚟
起碼識留條後路畀自己

一帶一路啲國家傻姐, 你唔好當英國佬都一樣先得假

你睇中國都唔想實際執行一國兩制咁
政治風險太高 一陣好像上面咁玩熔斷機制
只比買入不可賣出
上面有邊間唔係做假數
完全沒有一個有公信力的監管機構

又無合約精神 成班無賴 流氓 利用金融漏洞 圈錢自肥

收購方案的四分三的代價是以港交所股份支付，倫交所認為對股東非常不吸引

印公仔紙就想食左人地間野？

插晒旗 你合併左咪可以用黎走資

push

香港早前有一名模特兒投訴，在街上遭警員藉查身份證為由「抄牌」，當晚即以WhatsApp約她飲酒，涉事警員事後須接受「紀律覆檢」。類似警員利用公務之便識女仔事件，近日也在河南鄭州發生。鄭州女網友@ooooviki指，一名公安網警擅自查閱她的個人資料，之後還無恥地要求她做女朋友。@ooooviki拒絕後，隨即遭對方人身攻擊。

從@ooooviki的個人微博照片可見，她是一名大眼、長腿少女。不過，@ooooviki很多的照片都疑似利用修圖軟件「美化」，有些因雙眼眼瞳過大，顯得不自然。
廣告

@ooooviki前日在微博公開這一次遭遇，指網警「鄭洋」在微博看到她的資料後，竟利用職務之便，擅自調查她的身份證號碼、住址及電話號碼等個人資料。之後，「鄭洋」透過微信要求她做女朋友。@ooooviki拒絕後，遭「鄭洋」人身攻擊。

從@ooooviki貼出的聊天紀錄截圖可見，「鄭洋」在微信的暱稱為「海洋館長」，聲稱「微博上看到了你，感覺這個女孩子好美是我喜歡的類型，我們鄭重認識一下吧。」

「海洋館長」還自稱任職的公司負責網絡輿情監管，已經對@ooooviki所在的位置進行定位，並展示了@ooooviki購房入戶、變更姓名、分戶立戶等資料的頁面。他還聲稱，不僅@ooooviki家中所有人的資料，就是全鄭州的市民訊息，都是由他的公司管理維護。

@ooooviki又指，「海洋館長」疑似利用職權，向負責管理網民個人資料的網管人員，索取有關她的資料。對方還特別叮囑：「你一定要保密，別讓查到了兄弟，不然我在鄭州單位混不下去了。」

鄭州市公安局當晚得悉事件後，在官方微博稱：「已第一時間展開了調查，真相一定會水落石出，我們會及時通報情況。

點解李屌+ ，同鄭州公安個行為咁似既

最簡單保密都做唔到，重要玩野跨境不受證券條例規限。
你真係當英國佬戇鳩架咩

柒

已經死左

60%國企係藍籌

明眼人都知...

死開啦
好似毒撚表白唔得仲死纏難打

集團重視與上海證券交易所的合作關係，是接觸內地市場的首選和直接渠道。

有冇巴打講吓呢句點解呀？
怕倫交所會同上海deal，
咁最終都會對大陸有利。

支那固有思維，一切問題可以用錢解決

倫敦交易所拒絕時講到咁白：
“There is no doubt that your unusual board structure and your relationship with the Hong Kong government will complicate matters. Accordingly, your assertion that implementation of a transaction would be ‘swift and certain’ is simply not credible”

英國人拒絕人一般好婉轉，但今次用到直線抽擊，咪即係無偈傾。

港交所，過主啦，仲死纏

香港？咩身份呀？仲當自己係亞洲金融中心為世界服務？你香港只能夠為北京服務㗎咋過主啦

想人接蟹貨 笑死

隔離post個比喻幾好
反正我嚟香港都係畀北姑我食
我去上海食唔好?

Robert在信中指，港交所不平常的董事會結構，以及與港府的關係會令問題複雜化。

都講到明

咪傻啦大陸佬 死開啦

合併左開英國補血劍，到時大量妖股英國上市，吸英磅好在英國佬都on9唔晒

係急住完成國家任務就散水走人

英國底褲唔賣

叫雞都解決到性需要，結婚不了

好似一個好有錢冇文化嘅中國男子
不斷追求英國有學識美女
真係好難頂

李小加年頭柒到年尾

沙特阿美係東京ipo都唔係香港就知hkex no good la

如果香港仲係英國主權下
(我唔會叫殖民地)
合併人地或者都會考慮
依家中國殖民下
真係啋你都on9

個意思唔係話要同上海deal

原本香港係一個擁有背靠中國市場,同時擁有法治相對政治中立嘅agent 唔會偏幫買家或者賣家 外資可以唔使擔心承受中國政治風險同時可以進入中國市場

呢個係展示香港價值嘅地方 所以外國樂意俾你呢個agent抽油水

但係當你呢個agent原來係中國嘅員工不特止
仲剩係偏幫中國嘅時候 香港就已經失去咗作為agent嘅中立角色

所以英國就話如果要同中國做生意 與其俾你呢個做唔到嘢嘅假agent抽油水 不如直接同中國deal
呢一句唔係話想同邊個做deal 而係從根本上否定香港立足世界嘅唯一價值

得出20%溢價咋，哪有錢？

915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣

光明頂：人地玩期權果陣你只係清朝，打緊獵

又想搵人洗黑錢，英國佬唔蠢囉

好撚柒
同啲死纏女神嘅毒撚有咩分別

港交所咁急做乜呀

中共諗到呢啲招都幾創新，可惜有正常邏輯都知有問題

港交所成隻毒撚咁纏住條女

明白哂。

英國邊會賣，
英國佬對自身利益一定計到足。